馮檢基：「就網台主持人造謠，企圖影響選民投票意向」決定向廉政公署舉報

搶閘報名參與 11 - 25 立法會九龍西補選嘅前民協馮檢基，上星期四公開喺網上收集「抹黑材料」，話咁快就「有料到」，阿基今日向傳媒發出採訪通知，話聽日晏晝將「就網台主持人造謠，企圖影響選民投票意向」，向廉政公署舉報，當中包括網民報料，亦有佢自己收集返嚟嘅材料。咁到底中箭嘅「網台主持」係邊位？到底講咗乜嘢冒犯阿基？八方問過「苦主基」，佢話聽日先講，因為「依家講咗，聽日咪冇人嚟囉！」，剩係隱隱晦晦話「網台講嚟講去都係嗰幾個」。

回帶基哥日前報名嘅「宣言」，曾經話有人喺網台攻擊佢，仲點名指斥民主動力前召集人鄭宇碩、民主黨李永達、浸大宗哲系高級講師「齋Sir」陳士齊，咁佢要投訴嘅人係咪呢幾位？基哥就賣關子話：「呢個你哋估咋！」搞乜鬼去廉署投訴搞到懸疑片咁估估吓？基哥就話因為個個都會問，分開答容易訊息混亂，「聽日清楚講畀大家聽，跟足我講說話寫！」嘩，心思真係慎密嘞！

之但係劉小麗仲未被選舉主任 DQ，尚有一線生機，喺劉小麗出選、馮檢基不參選嘅原則下，選民其實都未知真係要揀邊個，何解咁早去舉報？阿基強調佢一旦報咗名，就有個「法律身份」，而且佢要打擊呢種「文革式選舉文化」，所以願意承擔有可能反過來被控告誹謗嘅風險走去舉報。

依個廢老其實真係好煩

馮檢基從報名候選人開始已經有選舉法例保障

李永達

煩撚得過飯民舖天蓋地抺黑？

如果係毫無事實根據的指控企圖抺黑參選人影響選舉，每一位候選人有權向廉政公署或選委會投訴

馮檢基已開名會對索羅 B 和曾經學術剽竊的鄭宇碩有追究的權利

花生台

已報名參選立法會九龍西的前議員馮檢基，到北角廉署總部舉報 3 名網台「花生台」的節目主持人鄭宇碩、柯耀林和索羅B。馮斥責 3 人在網台的言論是「謀殺緊馮檢基嘅人格」，令補選「受污染」，辯稱若以言論自由作藉口是「放咗個賊」。

馮檢基今日下午現身廉署總部。他發出的新聞稿列舉鄭宇碩等人 5 宗罪，例如指稱他見過中聯辦副主任譚鐵牛、與前特首董建華年代的特首特別顧問葉國華「拍拖」，兩人每星期在葉家宵夜及收取過葉的錢。

馮堅稱，3 人發表有關指控是因為他已報名參選，為打擊工黨劉小麗和李卓人的對手而「謀殺緊馮檢基嘅人格」，很可能嚴重地違反《選舉舞弊條例》，故此要向廉署舉報。他更舉例稱，上述指控有名有姓、有地址有證人般，意欲搏取選民相信，但其實無中生有。他又形容，正如買手機都要正確知道手機的功能，香港亦有法例保障消費者一樣，不能作假，他亦要讓選民在選舉中有合理的選擇。

其後馮逐點反駁 3 人的指控，明言自己不認識，甚至「冇見過」譚鐵牛，自 2014 年傘運後，他亦沒有再出席中聯辦舉辦的春茗，強調「（譚鐵牛）呢個人我係唔識嘅」。

接著他承認自己認識葉國華很久，但覺得指控「唔知好嬲定好笑」，因為他追求太太18年之久，外界亦知道他的性取向，故指控他與葉「拍拖」是旨在影響基督徒對他的支持。他亦承認自己去過葉家及有與葉用膳，但不是每星期宵夜。他又主動表示，最近一次葉是週六，因為他通知對方 3 人的指控，及他將會舉報 3 人，認為「作為老朋友有責任通知佢」。

至於收錢一事，馮揚言自己沒有收過葉的錢，至於葉捐款給民協亦是以支票交收，而且不是月捐，只是按工作項目捐款，相關捐款亦有收條，相當清楚。他更不點名反咬 3 人指，可能 3 人知道有人收過，甚至代政黨收捐款時，要求捐款人分部份給予個人就以他也是這樣。

馮死撐 3 人的指控不能接受，自己亦不想與 3 人泥漿摔角，否則「呢個唔係選擇，係文化大革命嘅鬥爭」，但又指 3 人不能以言論自由為理由，因為這樣是「放咗個賊」。

蘋果新聞？

辯稱 死撐

G持

係, 報紙傳媒暫時未有相關報導

龍心選未 投龍心好過

聽講連陳國強和中出羊子考慮參加西九補選

投龍心好過

聽講劉馬車會考慮參加西九補選，係真的話呢場西九補選會好有娛樂性

呢個未聽過 邊到有得睇返

原來劉馬車本人只係話會暫時退隱, 睇來劉馬車考慮參加西九補選的消息暫時只係網上流傳

龍心就好似有話選

絕對係好事，每一位香港人包括龍心都應該有參選的權利，希望他可以搵到足夠的提名去報名參選